致GME 嘅股東 / 準股東

我好鐘意科斯托蘭尼 以 心理學角度睇投資，上網偷文Share比大家，希望大家今晚扣穩安全帶。

科斯托蘭尼 – 一個投機者的告白經典語錄

【關於投機者】

1.有錢的人可以投機；錢少的人不可以投機；沒錢的人必須投機

2.成功的投機者在100次投機中，成功51次，失敗49次，他就靠這差數維生

3.對於一個真正的投機者來說，重要的不僅僅是贏錢的快感，而是證明他有理。

4.對投機者來說，反覆思索而不行動，比不加思索而採取行動好。

5.投機者的生活20%是股市，賭徒則是80%

【關於確定性與隨機性】

6.事實常常只會出乎意料之外，因此官員、工程師、經濟學家、企業管理人、公司領導人，都是最沒有能力診斷股市行情的一群人。

7.贏是可能的，輸是必然的，贏回來是辦不到的。

8.老的投機者最大的不幸是：積累了經驗，卻失去了勇氣。

9.當所有投機者都去投機大家認為萬無一失的目標時，結局幾乎難逃失敗的命運。

10.如果你需要穩定的投資，就是買完股票後，吃顆安眠藥、睡個十年，醒來後就能得到一個高度確定性的結果。

11. 2+2=5-1 結果如你所想，但過程卻不會一樣

【關於買賣】

12. 買股票時須要有浪漫想像力，賣股票則需要理性現實，在這中間則是要睡覺。

13. 只有損失是真實的，獲利不過是一種錯覺。股市中的獲利常常只是「借來」的錢，因為在下一次驟變中經常必須全數返回。

14. 永遠不必追逐電車和股票，只要耐心，下一趟一定會再來。

【關於消息】

16. 凡交易所裡人盡皆知的事不會讓我激動

17. 在我還是孩子時就體會到，不能跟著當天的新聞做投機買賣。

18. 想在股票市場上賺錢，並不一定非有最準確的消息不可。

19. 股市上「消息靈通」是「毀滅」的代名詞

20. 最準確的內線消息在某些情況下肯定壞事

21. 股市裡幾乎什麼事都會發生，那怕是合乎邏輯的事。

【關於漲跌】

22. 市場漲跌取決於供需：傻瓜多還是股票多

23. 漲和跌是分不開的，分辨不出下跌的終點，就看不出上漲的起點

24. 崩盤通常是暴漲的前導，暴漲都以崩盤收尾

25. 出現不利消息時市場並沒有下跌，就是市場已經超賣接近最低點的徵兆。

26. 市場對有利消息不再反映，就是行情高點信號

27. 下跌是若有一段時間成交量大，代表大量股票從猶豫者手裡轉移到堅定者手中

28. 成交量小但指數繼續下跌，代表前景堪慮

29. 成交量小但指數繼續上漲，代表非常有利

30. 先看趨勢再看選股，在上漲趨勢中再差的投機者都能賺到錢，下跌趨勢中挑到好股票都沒辦法賺錢。

31. 撐過景氣循環：經驗告訴我股市中有90%是膽小鬼，最多只有10%是堅定者。

32. 當樂觀的人轉變成悲觀的一天，可能就是行情反轉的轉捩點。但當天生悲觀者都變樂觀時，人們必須以最快速度退出股市。

【不要借錢投資／控制風險】

33. 只有擁有比借款金額還多出很多錢的人，才可以借錢買股票。

34. 寧願以自有資金擁有少量負債累累的公司股票，也不要以貸款擁有一流公司股票。

35. 一種股瞟最後可能會上漲百分之一萬，但只會下跌百分之一百

36. 如果在一次投機中賭注太大，或完全無法抵擋任何小小逆流，即使有最敏銳的判斷力，也終將會失去一切。

【關於市場與判斷】

37. 股市不是科學而是藝術，像繪畫一樣，股票交易需要那麼一點超現實主義色彩。

38. 世界需要適度的通貨膨脹，它就像一場舒適的溫水浴，但如果不斷加熱，浴盆最後就會爆炸。

39. 真正有主見的人，是不需要任何理由就能謝絕邀請的人。

40. 少做加減乘除，多思考，數據只是表象

41. 股市上最難做的兩件事：接受損失和不贏小利，更難的是有獨立的見解。

Source：

1. 極限牛熊無論如何接近打靶，只要懂得選擇，依然有險可守。

2. 擁有市價過億的比華利山豪宅，只不過代表你富有；擁有香港的納米盤，才代表你了解房產市場。

3. 巴郡（Berkshire Hathaway）裏頭的基金經理來香港玩牛熊證只生存到三個交易日。

4. 如果政府強迫市民月供MPF，市民應該要有把MPF投放於衍生工具致富的權利。

5. 勇於承認錯誤是多餘的，因為你只是未成功。本多終勝。

6. 今天他可以坐在陰涼處，因為很久以前他種了一棵樹。但他選擇了種樹而不是種大麻，是一項投資失誤。

7. 就業耽誤了你炒股的才華，失業才是令你不斷向上的源動力。

8. 女性找男朋友是長線投資，而做雞就是把自己的身體短期槓桿。

9. 如果模擬倉讓你有數百萬的獲利，則證明你有天份，不妨借盡一點，操作真倉時認真的你絕對會讓市場嚇怕。

10. 有錢未必一定快樂，但至少可以讓你傷心地取笑窮人。

10. 有錢未必一定快樂，但至少可以讓你傷心地取笑窮人。

仆街